外媒：中國官方稅務軟件含惡意程式 惟境內外國企業被要求安裝

近年人們越來越關注資訊安全的問題。近日一份報告指出，由中國政府授權的 Intelligent Tax 等稅務軟件內含惡意程式，但在中國政府要求所有在中國境內的外國企業都需要安裝，因此或引來黑客入侵的隱憂。

據外媒報導，一份由美國和德國調查機構所發佈的報告中指出，由中國政府授權的 Intelligent Tax 等稅務軟件內含惡意程式，令黑客可以遠程遙控已經安裝該程式的設備。這項指控相當嚴重，由於中國政府要求所有在中國境內的外國企業都需要安裝那些稅務軟件，因此或令所有在中國經營的外國公司，甚至是全球金融機構將面臨黑客入侵的危機。

目前由百望雲（Baiwang Cloud）提供的 Golden Tax 金稅系統中嵌入的惡意程式已命名為 GoldenHelper，而來自航天信息（Aisino）的惡意程式被稱為 GoldenSpy，不過實際上兩種惡意程式應該類同。而研究團隊還觀察到，此惡意程式可以自行下載卸載程式並自行清除所有相關痕跡，而且在報告發布後短時間內便進行了更新以規避檢測。另一款類似的惡意程式會在傳輸過程中對文件系統位置和文件名進行隨機化。

此報告於 6 月就已發出，據研究指出使用者即使卸載稅務程式還是會留著被安裝的 GoldenSpy 。當然目前北京方面已強烈否認相關指控，但 FBI 與德國聯邦憲法保護辦公室都發出同樣警告，並表示航天信息與中國解放軍密切相關，不排除與解放軍有關，將開始建立反中國網路間諜活動的同盟。不過目前暫無法確認要求安裝這些軟件的中國銀行是否知情。

資料來源：科技新報

又想入侵外國企業後台

今時今日先發覺會唔會醒得太遲

發現又點姐
仍然相信好人好姐唔會搞自己

真心想知：究竟人奶係咩味？

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

樓主五毛

同極權做生意唔洗代價,想俾少D咪打柒佢

求其揾部獨立上網嘅機裝啦

洗咩惡意軟件偷咁麻煩

大把board位management位直頭俾中國人做啦
就算冇講一聲都自動波俾送埋支茅台幼幼啦

咁咪淨係一部電腦單機
你吹佢唔脹㗎個腦冇咁死先得㗎